中學雞limit 數求教

第六條

唔識做

分子分母乘e^2

1/e^2

唔會係無限呀

Band3 中學雞

定負無限

我咁睇 分子就係負黎 而分母就正 細到仆街 所以應該負無限。 有錯勿屌

L'hospital rule？

分子同分母都d 1次
3e^-2?

Poisson 翻生

第二行點直落第三行

你代x係-1.99試下都知唔係負無限

Lhospital rule

lim x->0 (e^x-1)/x =1

係wo
但係有冇中學方法解到
我都只係諗到用composition rule

m2好似有教lim((e^x-1)/x)=1

係有

屌 係喎

但係由x+2轉做x要用composition rule或者L’Hospital’s rule
定係m2有教composition rule

明了多謝巴打

真係唔怪得係你band3中學雞
呢d題目條條就咁代limit個數入去條式入面都會出無限or計唔到架啦
唔係點解要你計limit

我對粒e無咩認識唔知點做好

人地中學你教大學野
用法岩 考評啲垃圾老師未必識 照當你錯

龜龜係咪番緊保安 對眼好攰

Pure math既野
而家M2冇教到？

無

Lhospital rule係大學嘢唔撚係掛

[img]
有無聽過first principle?

呢個位邏輯上唔可以用L'Hopital's rule
本身個limit目的係搵exp嘅derivative，而你用differentiation去做，邏輯上講唔通

不過M2好多都解唔通㗎喇，算啦

sor唔識貼圖

就係唔會，所以要學生硬記special limit

就算教power series都唔會教convergence問題

(e^x-1)/x = ln(e) when x becomes 0
are u serious

Becomes呢個字用得唔好姐
佢無錯

咪姐係1 有問題咩

好似仲話M2M1依家無人讀要改範圍 咁樣搞到d學生都唔識咩係數學 以為計下calculus就讀左數學 真係

算啦

點解次次貼出尼都變打橫
唔係好識Lhospital rule
睇Herman yeung學

利申：讀m1自修m2

數學唔再係普及教育

方法啱但好兜路
熟識syllabus有嘅formula，要做其實好快到答案

點解關事？

教育局的人有高機率同共產黨有關
新制定教育政策極可能令下一代變蠢

兩者可能有關

樓主我建議你睇下herman yeung幾有用 撘車都可以睇下

非打手

屌你有無睇過DSE卷㗎
以前Additional Maths仲弱智過DSE喎
係高考正常返先無人鬧會考

L'hopital's rule

好多嘢應該教但無時間教，學生唔重視呢科，成績自然差，差就自然減課程

源頭著手，令M2獨立成科先係正路
學生唔係做唔到，而係唔值得去做

無教呀
上網有人有教 但睇完都唔係好知咩時候用
同埋dse m2好似未考過 limit

要比就梗係攞年份相近嘅嚟比啦

limit半桶水Ho
只係記limit (e^x-1)/x =1 and sin x / x=1
and (1+mx)^(1/m)=1就去左考

以前 Pure math, applied math, math&stat 3支A已經屌打哂
依家計得個半科lol

考limit都係first principle砌數字

Pure maths唔俾同maths&stat一齊教㗎下嘛

sorry dse雞

以前pure咪又係咁

成條題目都係hints係啲人睇唔到

今年無圖算唔算係

0/0 or infin/infin

之後上下都d一次

唔係話針對你 不過你條題目真係錯 原諒我讀數比較敏感

唔打個a字就會變返啱

其實而家講緊嘢嗰啲應該都有能力一眼睇出有問題

You need the condition of real coefficients

哦，眼殘睇錯

條友不嬲柒

比佢知道你讀數因住佢咬鳩你

正視問題
真正數學好嘅人，文字表達能力唔會差到咁

我唔係問你原因或數據
我係希望你正視問題，表達能力嘅好壞會影響你一世

好多勁人

當年Pure咪又係個個背past paper
有咩分別
重要有人覺得份卷難就=培育人才

唔好以為多新會員就可以洗底

比數學撚糾正得多搞到有私怨果個係你

呢個討論區係咁
之前有個數學系圍爐post，啲人仲勁

睇你有無心去改同練返好嘅姐
俾心機做返好唔難嘅

根本以前 AL pure math 咁既出題模式就最好

有時唔係我想背
係啲題目重重覆覆到唔小心背咗

圍爐打飛機
無人明

唉，算，你居然會sorry

生命麵包遊戲

我都想
反正畢咗業都唔會用佢嚟計數，點解唔一步到尾去考proof

我大學都係讀數
不過講學數最佳狀態 反而應該係讀AL個陣
入到U好多野學得快唔記得快

認同
但最勤力真係大學嗰段時間
同班支那仔鬥嗰下真係好刺激

淨係得analysis可以贏到佢地
其他鳩背鳩操嗰啲輸哂

我同你一樣
都係鍾意analysis
d支那仔痴線 日日屈係library刷題

以前讀AL complex number覺得最撚難
仲有inequailty, 咩CS inequality , AM>=GM

我覺得最難係 co-geometry
想像力差

Co geom記得唔算難 記得有4種
同埋paper 2長題目一定揀 除左第一題畫graph

成個post得我咁廢

畫graph絕對戇鳩，做極都錯
當年好懷疑有無學生可以喺限時內做啱哂啲derivatives
而且做成版先有一兩分真係極級搵笨

過多幾年你都可以鳩噏到咁多

要畫表好撚煩
睇下turning points 又要D兩次
係分數真係屌哂老母

花啲時間諗下其他幾條好過
寫一寫又一分，抵屌好多

我鍾意畫graph喎
次次做都簡

仲有 paper 1 system of linear equations